###Добавление и удаление меток 

Метки узлов обеспечивают гибкий метод организации нод. Также можно использовать метки нод в сервисных ограничениях. С помощью меток у нод можно указать на нодах с какими метками будет запускаться сервис.

Запустите `docker node update --label-add` на узле менеджера, чтобы добавить метаданные метки к узлу. В `--label-add` флаг поддерживает либо `<key>` или их `<key>=<value>` пары.

Передайте `--label-add` флаг один раз для каждой метки узла, которую вы хотите добавить:

```
$ docker node update --label-add foo --label-add bar=baz node1

node1
```

Метки, которые вы устанавливаете для узлов с помощью обновления ноды докера, применяются только к сущности ноды Swarm.

Поэтому метки узлов можно использовать для ограничения критических задач узлами, которые отвечают определенным требованиям. Например, планируйте только на компьютерах, на которых должны выполняться специальные рабочие нагрузки.
